---
title: 亚里士多德的直言三段式论  
date: 2023-03-22 09:09:57  
tags:

- 杂项

---

> 三段论推理是演绎推理中的一种简单推理判断。他包括：一个包含大项和中项的命题（大前提）、一个包含小项和中项的命题（小前提）以及一个包含小项和大项的命题（结论）三部分。三段论实际上是以一个一般性的原则（大前提）以及一个附属于一般性的原则的特殊化陈述（小前提），由此引申出一个符合一般性原则的特殊化陈述（结论）的过程。三段论是人们进行数学证明、办案、科学研究等思维时，能够得到正确结论，的科学性思维方法之一。是演绎推理中的一种正确思维的形式。

> 如：“凡金属都能导电”（大前提），“铜是金属”（小前提），“所以铜能导电”（结论）。

## 肯定后件（Affirming the consequent）

是一种形式谬误，其形式如下： 若P则Q Q 因此，P.

这种主张是无效的，也就是说，虽然1和2是真的，结论的3却是错误的。因为在1的地方，并没有声明P是唯一导致Q的原因。因此，即使P没有发生，Q还是有可能成立。

### 范例

如果有火灾，就会有浓烟。有浓烟。因此，有火灾。(有浓烟未必是因为发生了火灾)

## 二十四种正确的三段论

### Barbara

所有的 M 都是 P，所有 S 都是 M，因此 S 是 P

... 未完待续
